外國人離港潮：去留之間， 他們怎看黯淡的城市未來？

外國人離港潮：去留之間， 他們怎看黯淡的城市未來？｜香港｜深度｜端傳媒
免費LINK:

「中國的確在令香港變成中國樞紐，而不是國際樞紐。所以我想的問題就是，當香港最終變成像北京、上海一樣的城市時，香港的獨特性在哪兒呢？」對於香港近年的政治變化，來自澳洲的Ivan同樣顯得理性抽離。他最初覺得香港開始失去那種迷人的生命力，是2014年雨傘運動後。他把房子賣了，因為覺得香港黯淡了，空氣彌漫著不快樂。
Ivan還告訴記者，說不會普通話已經很難在香港金融業找工作、白人上司已經像恐龍一樣絕種了…

而來自歐洲的Eric一直認為香港是個海納百川、融匯各種文化的海港，這是香港繁盛的原因，但當運動時，當他目睹警察對市民採用不必要的暴力，讓他感到一種截然不同的「不安全感」。

一班外國人裏，有總是來又去的流動專才；也有住了十幾年懂得柯打「凍檸茶少甜」的白皮膚香港人。他們曾衝著香港的金錢、自由、異國情調而來，卻又因著什麼原因離開？他們中還有人會留下來繼續看香港的潮起潮落嗎？

幫推

正, 又可以請番個支那人頂替加速換血。

港豬話快d移民, 自己可以上位。

走

港豬以為食移民潮可得益，但中共有當港豬係自己人嗎

已經有兩個傻鳩負皮, 班人仲未知中共想點玩, 天真過天真嬌

真啊
人哋有十三億粒國產士啤呔
幾時輪到你班港豬上位

同香港正苦一樣搞笑
成日話大灣區好多機會
係冇錯啊
不過冇人講過話呢啲機會係留比你班港豬，唔好FF咁多啦

支那： fake news黎，連火星人都想黎香港同支那哩個樂土

中國D省份通常係公營外省人做大，本省做中下層。只有私企先有本省人做大。但而家港資主打大陸，都唔好諗住因此受惠，根本識得同大陸人打交道就只有大陸人。

唔好話港人響大陸冇可能做大
而家係調轉, 大陸人黎食埋香港
當紫荊黨砌低民建聯, 成為第一大黨, D工程會批比邊個? 4叔仲有冇得屯積農地? 份財政報告會點寫? 各種委員會批o既錢會點用?

岩岩係停車場，見到又有個外國人賣車。

太天真...點都輪唔到香港人上位啦

到呢一刻為止係出現緊最懷嘅情況
暫時支那仲用到香港黎吸錢，但外國人走之後，連同港人被支那狗取代，特別係金融業
原本只係政治上嘅高壓，演變為民間上游階層被支那狗支配

好似之前777話資助fg上大灣區返工
班藍賤吹到點樣好前途

先唔提996啦
大灣區，深圳之類創業城已經開始日落西山
早十年前深圳經濟奇蹟係因為所有供應鏈係哂南支那到
所有野都可以係同一個地方完成，因而形成到個創業start up熱潮
宜家環境已變

一係trade war出現，Trump有點做得好好係迫廠商唔再mic
二係核心技術封鎖，好似晶片技術咁
美國一聲令下
中興死直，華為中芯死剩半條命
任憑QQ baba點威都會死
hardware果邊封鎖得愈勁，software比你寫到識飛都死
三係競爭者虹吸效應
宜家台灣出返十幾年前深圳既景象
外資瘋狂進駐，條供應鏈仲比當年深圳仲要大
呢一下會吸走絕大部分資金走

呢個規模已非當年深圳可比
講緊全部都係核心技術+大量代工業
大灣區基本上得返內循環可以打下J